我已割龍門！

你話我PR都好
聽完高登好撚火
屌你老母！
“信手足vs信龍門”
我只會信出黎搵命搏嘅手足
而到宜家都唔知係唔係選民嘅張生？
張生你都係同我返印度食蕉啦

龍門收皮又如何？

無留意，可能一早block 左啲五毛所以見唔到好多po 講

【重要野唔介意日日提大家】

鬥黃係冇用嘅，呢場運動入面：

總有人上前線，有人做後勤；
總有人出錢，有人出力；
總有人做網上文宣，有人出國游說；...

唔好質疑人哋做唔夠，因為你永遠唔會清楚人做咗幾多
嘗試問下自己做咗幾多，做得夠唔夠

Twitter任有冇做？
幫襯黃店有冇做？
行動有冇出？
拜手足有冇去？
....

呢道有篇文章大家可以花少少時間睇睇：
《結業隨想：黃圈的未來》

《黃圈鬥黃，好比基佬鬥基》

#當中立都算藍絲 #淺黃就唔係黃？
#賺錢並唔等於人血饅頭 #要賺得更多養更多手足
#反而一早講明中立的某街頭藝人就大把人捐錢
#我上面個句到係批評 #但冇批鬥
___________________
互助經濟圈 🎗
大眾市民提供資源 🎁
黃圈計劃接受幫助 👪
二百萬人互通消息 📪
登記：
IG :
Telegram Channel：

去年，幾位記者先後來電，問及對黃色經濟圈的想法。最後不知有否刊登，但容我在這裡整合一下。

黃圈講到尾，就是錢。那是商業，而我們堅拒政府介入，言則，要靠市場自然調節。

在抗爭前，大家都知道，商界是黑暗的。反送中後改變甚多，但錢還是錢。

1. 黃並無共同定義，必然會內鬥
這是必然結果。因為黃並無共識，生意牽涉利益，所以當情況成為準則，一切都會變成口水戰。

不要過份依賴網上評分（甚至黃App），親身體驗才是最重要。否則，誰的Data Base最大，就會變成大台，第三方就可買人頭刷分數，控制排名。

2. 情感不能長期凌駕質素
產品差，自然生意差。因為夠黃，屎都食，那只會發生在黃店不足的環境。

如今，藍都要轉黃，一街同路人，也回到了自由市場的常態。

3. 網上評論無法限制
網絡自由，有打手或是顧客批評，是無法避免。

不能因為批評黃店就當成鬼，從來都是客戶與店家的關係，全屬自由市場。即使有抹黑亦正常，自然調節，要分虛實，只能靠自己，不能信網民。

4. B2B較難受惠
比起食店等等B2C的行業，B2B是企業傾向，本質上，難以直接受惠。

黃圈要成熟，並壯大擴展到供應鍊，才能養活更多手足。

5. 黃絲不等於好人
黃，只是一種過度概述的政治光譜，沒有定義，也不全面反映人格。黃絲一樣可以偷呃拐騙，一樣可以罔顧道德。

黃營抹黑和打擊對手，時有發生。不代表政見，只是商場事商場了。黃到怎樣，都不等於好商家。

6. 成熟後的黃圈，自然會有收割
播種期，可以不分你我。但收成期，自然會爭崩頭。政治如是，商業如是。

不要期望黃圈要無私，錢就是錢，當成正常商業活動即可。事實上，限制越多，成效只會越差。

7. 賺錢不等於人血饅頭
錢如選票，來自抗爭大環境，但獲利的只會是少數。

這是現實，煩請接受。否則，路很難走下去。常常期望要養活誰，但養到風生水起，問題就接踵而來。

為何是你？為何要賺？為何付出那麼少？最後變成鬥黃，就人人都不夠黃。

目標至上，黃圈的目標是什麼？其實，我覺得從來都沒有答案。

但首先，要放下仇視得益者的心態。因為，有人倒地有人堀起，這是自然定律。

即使，不那麼公平。

小結。

黃圈其實在改變百萬人的生活模式，怎可能一年半載就能定調？

讓市場自然調節，慢慢，未來會告訴我們答案。

先走下去，比一切都重要。

香港人，尤其在這艱難時勢，頂住。
/
請Like Terry的媒體懶人堂
一日一篇，看時事，看媒體。
IG：Terry_yeung_blog
IG連結：

並不認識這位作者，而他關於黃圈的觀察，覺得很值得分享：

//1.利益為本

其他人點睇黃圈我唔知，我搞類似性質既野已經有幾年，例如「小店撐佔領」之類。
起初係見到有小朋友被家長趕出門而輕生，先諗住收留下無家小朋友。
班小朋友飯都無得開時，班律師就籌到成億去打官司，
我就心諗不如留來做安家費啦，直接俾錢怕犯法，
咪想幫佢地搵工，然後整左個就業配對出來。
搞搞下連儂牆都有藍絲黑警，咪諗住拎自己鋪頭去貼文宣。

正所謂蝕本生意無人做，殺頭生意有人做，
搞黃圈唔係要害自己友，無理由要班老細孭哂條數，
咪盡量幫自己友宣傳下生意，幫襯多幾次一齊捱。
光復香港就係要解決深層矛盾，就係要企業多返少少社會責任，
但做生意唔可以靠光合作用，伙記唔出糧都要交租架。

2.唔好鬥黃

第一個黃色經濟圈最常犯既錯誤就係浪費資源去鬥黃。
假如要為黃圈劃一個定義，我認為只要幫到依一場反極權運動既，就係黃店。
老細肯上街做家長鋪頭貼滿文宣當然係黃店，
賺藍絲錢養手足既我認為都係黃店，打仗唔駛打開口牌架。
話之你淘寶又好賣俾大陸佬又好，總之第一件事就係要生存，執左笠就無仇報。

班黃衛兵講既野大家唔好信咁多，佢地無幾個真係搞開生意，唔知道市道有幾惡頂。
講笑咁講，開食店既，用東江水就自然唔係黃店。
用蒸餾水唔環保，都唔可以算黃店。
就算係自己收集雨水，人地都可以鬧你有錢唔幫手足。

3.唔好鬥平

鬥黃好大程度源於產業重覆，自己人都要爭來爭去，就好似泛民本土爭埋同一堆議席咁。
我地命名黃色經濟圈時，個圈唔係叫大家內鬥，係想大家搞一條資業鏈資金鏈出來呀。

依家通街都係食店，開多間同自己人爭食有咩謂？其實孫子火攻篇早就教哂路：

孫子曰：凡火攻有五：一曰火人，二曰火積，三曰火輜（讀知），四曰火庫，五曰火隊。

咩意思？孫子話：火攻有五種，一係燒敵軍，二係燒糧草，三係燒物資，四係燒倉庫，五係燒物流。
做生意都係一樣，既然黃食店已經咁多就唔好死衝，就應該嘗試係求變唔好攬炒。
鬧人食老麥吉野家時就唔該俾個替代品出來，廿幾蚊有野食邊間黃店做到？
話人玩大陸遊戲就唔該分享一下本地創作，其實香港都有唔少創作人架。
係有閑錢就諗諗黃色餐具、黃色食材、黃色地產、黃色保安、黃色公關（唔係果隻），
目標係形成一個無孔不入既經濟圈。

4.唔好鬥慘

雖然大家都知道煽情野最易傳出去，但係長貧難顧，其實汰弱留強都係一個健康狀態。
香港人無責任為人地既夢想埋單，無實力就應該考慮轉行。
我成日都話，難食即係反人類，衰到極唔該煮好碗飯。
我唔介意行多半個鐘搵野食，俾多廿蚊我當貼手足，但真係好介意咁耐都無進步。

香港人其實好善忘，依家好天唔斬埋落雨柴，真係衰過倒錢落海。
我唔希望黃商圈變成社福界，你睇班非牟利組織，香港出事時有幾多會出聲？
所以，黃色經濟圈應該係以有能力既中小企老板為主軸，
建立出一個有希望既社會階梯，唔好再用福利主義共產主義去執行啦。

5.敢於嘗試

唔好話咩圈，做生意就係要試要錯。
好多智者會走出來話依樣唔得果樣唔好，明明做保險既都敢搞創業講座。

「搞黃圈咪又係養地主？」
係架，所以我五年前已經講緊「網上營銷」「業務聯網」「共享空間」。
依個世界，資產係需要定義既，就算你買到塊地，
政府都可以限你用途焗你耕田，逼你請十個看更

【媒體懶人堂】黃色經濟圈，只能順其自然。

去年，幾位記者先後來電，問及對黃色經濟圈的想法。最後不知有否刊登，但容我在這裡整合一下。

黃圈講到尾，就是錢。那是商業，而我們堅拒政府介入，言則，要靠市場自然調節。

在抗爭前，大家都知道，商界是黑暗的。反送中後改變甚多，但錢還是錢。

1. 黃並無共同定義，必然會內鬥
這是必然結果。因為黃並無共識，生意牽涉利益，所以當情況成為準則，一切都會變成口水戰。

不要過份依賴網上評分（甚至黃App），親身體驗才是最重要。否則，誰的Data Base最大，就會變成大台，第三方就可買人頭刷分數，控制排名。

2. 情感不能長期凌駕質素
產品差，自然生意差。因為夠黃，屎都食，那只會發生在黃店不足的環境。

如今，藍都要轉黃，一街同路人，也回到了自由市場的常態。

3. 網上評論無法限制
網絡自由，有打手或是顧客批評，是無法避免。

不能因為批評黃店就當成鬼，從來都是客戶與店家的關係，全屬自由市場。即使有抹黑亦正常，自然調節，要分虛實，只能靠自己，不能信網民。

4. B2B較難受惠
比起食店等等B2C的行業，B2B是企業傾向，本質上，難以直接受惠。

黃圈要成熟，並壯大擴展到供應鍊，才能養活更多手足。

5. 黃絲不等於好人
黃，只是一種過度概述的政治光譜，沒有定義，也不全面反映人格。黃絲一樣可以偷呃拐騙，一樣可以罔顧道德。

黃營抹黑和打擊對手，時有發生。不代表政見，只是商場事商場了。黃到怎樣，都不等於好商家。

6. 成熟後的黃圈，自然會有收割
播種期，可以不分你我。但收成期，自然會爭崩頭。政治如是，商業如是。

不要期望黃圈要無私，錢就是錢，當成正常商業活動即可。事實上，限制越多，成效只會越差。

7. 賺錢不等於人血饅頭
錢如選票，來自抗爭大環境，但獲利的只會是少數。

這是現實，煩請接受。否則，路很難走下去。常常期望要養活誰，但養到風生水起，問題就接踵而來。

為何是你？為何要賺？為何付出那麼少？最後變成鬥黃，就人人都不夠黃。

目標至上，黃圈的目標是什麼？其實，我覺得從來都沒有答案。

但首先，要放下仇視得益者的心態。因為，有人倒地有人堀起，這是自然定律。

即使，不那麼公平。

小結。

黃圈其實在改變百萬人的生活模式，怎可能一年半載就能定調？

讓市場自然調節，慢慢，未來會告訴我們答案。

先走下去，比一切都重要。

香港人，尤其在這艱難時勢，頂住。
/
請Like Terry的媒體懶人堂
一日一篇，看時事，看媒體。
IG：Terry_yeung_blog
IG連結：

你睇撚晒D野
夠膽肯定佢係黃店再講啦

項明生扮黃可以屌
龍門扮黃唔撚屌得？

我屌晒你地班連衛兵
無撚晒獨立思考
而家幾多黃店屌柒佢呀
一隻手掌拍得響？
張俊傑先至係黃圈？
其他黃店老闆就唔洗理？
屌龍門就成個黃圈收皮？
我屌晒你地老母
就係因為你地唔屌
張俊傑先可以晚晚凌晨12點post其他野spin
完全唔撚洗回應！
如果黃圈再有害群之馬
連登仔你地係有份一手做成

#手動轉自fb

首先，我一直都認同不要鬥黃，因為好白痴。上年已有出post指不要到處講自己做過甚麼，自己知道就可以，我認同不必説誰做得更多，誰做得少，因為你不知道那個人背後做了多少，知道幾多。

只要大家支持抗爭就可以。
只要大家支持抗爭就可以。
只要大家支持抗爭就可以。

所以不用說我支持/鼓勵鬥黃，ok？

————————————————

第二，我不認為關注龍門一事和瓦解黃圈有甚麼關係。因為我關注龍門，只是出於有抗爭者表示被騙，受到不公義對待，店主有斂財之嫌。

很討厭以下這類留言：

a）你不喜歡就不要光顧，還有很多黃店
沒有錯，我亦沒有光顧，我也有光顧其他黃店，但與我關注他有否斂財沒半點關係。

b）不喜歡就不要光顧，自然會淘汰
會嗎？有名的店，多少人說難吃也要幫襯，就因為有良心，因為夠黃。但如果是斂財的話，得來的錢根本無法落入手足手中，那麼你光顧來壯大斂財人的錢包有何用？倒不如直接捐？現在不是自然淘汰與否的問題，是政見到底是否一致，有否瞞騙大家的問題。

c）難食都不要緊，憑他是黃店是自己人就會幫襯
excuse me？餐廳難食都要幫襯？何況現在就是有人懷疑他不是自己人，如果屬實，偽黃你都當看不到照幫襯嗎？

d）偽黃也不要緊，如果他一直偽黃不就=黃嗎？
wtf？偽黃當然要緊！大佬你有很多錢捐給騙子？資源有限，如果偽黃當然要他道歉，不再受騙。一直偽黃=黃？一直裝作愛你，但背後三妻四妾也=真的愛你？你覺得沒有問題我也沒有辦法。

e）今次龍門，下次又會批鬥其他黃店etc
我個人不會，除非有人出來質疑該店欺騙手足，涉及金錢/信任，我就關注，所以我覺得龍門和甚麼鬥黃根本是兩回事，別混為一談。

f）黃店除非投共，否則都是黃店
？？？如果呃手足錢呢？如果呃手足呢？如果利用手足搵錢呢？？？

g）

我多次重申
1. 如果指控是假，提供證據說服大家，澄清，道歉
2. 如果指控是真，指控他的人都要道歉

如果大家覺得，哦，他表明自己是黃就ok，做生意當然要賺錢，不然怎麼擴大經濟圈，難道賺100要把100都給手足嗎？如果大家覺得，哦，你批鬥同路人居心何在？你在這個時候搞分化，槍口一致對外ok？

唉

做生意當然要賺錢，好同意，當然冇可能賺100就捐100，不是開善堂。但如果是斂財欺騙手足，以手足名籌錢，自己袋錢，等等，就有問題。

經濟圈的延續和擴大，應該是大家盡量選擇光顧抗爭者的生意，而非刻意懲罰某店，或容不下半點批評。

至於同路人與否，一個人在政見上可能是同路人，但如果藉此斂財/利用/欺騙抗爭者，我不認為他/她值得無條件包容，應該道歉。

不要把政見一致凌駕其他對錯。

如政見一致，有人藉此呃蝦條，都應該受到批評+道歉，都是做錯，都不值得盲撐。

——————————————

大家追求的是公義，有一些人站出來指龍門不公義，有證據，有發聲，應該關注，雙方都應該解釋清楚，釋除疑慮。

一味包容，說甚麼沒有分化的本錢，只要立場黃就容忍，那麼真的被欺壓的抗爭者呢？連發聲的權利都沒有？不公義都要啞忍？就因為大局為重？

現在希望討回公道或有疑慮有其他看法的人被歸類為藍/偽黃/分化/共黨打手/熱狗，就是公義？就是團結？

一百個人有一百種聲音，如果接受不到不同人重視不同的事，覺得要立即來個大融合，才是皇道的話，只會更分裂。

——————————————

最後我直接講，免得又被人說我曲，縱使我從來沒有曲過。

任何人都有權信任何人，都有權做自己認為啱既事，都有權講自己想講既野，鬥黃無謂，但吃人血饅頭可恥，同分化無關，既非同路，何來分化？既非藍絲，何須和他們看齊？政見一致，唔代表行為一致，思想一致，唔代表冇壞人好人。你又何嘗唔係攻擊抹黑對方，趕走同路人，加劇分化？

唔好濫用分化包容割蓆告急突發五毛內鬥乜乜柒柒啦。

光復香港，就係要公義，要民主，要真相，要理性，要進步呀。

唔係同一種聲音，唔啱聽就分裂顛覆呀。

salute

睇完真係好撚嬲

我信手足同家長 真係太多人指證龍門老闆張俊傑了 而佢根本無正面回應過全部指控 呢條仆街絕對有問題！